多因揭露武肺真相遭清算 中國今年囚117記者冠全球

節錄

多因揭露武肺真相遭清算
中國今年囚117記者冠全球

【扼殺自由】兩大國際記者組織保護記者委員會（CPJ）及無國界記者（RSF）分別發表年度報告，兩份報告同樣指出中國連續兩年成為全球監禁記者數量最多的國家。無國界記者的報告，今年稱中國有117名記者在囚。至於保護記者委員會稱，截止今年12月，中國仍有47名中國記者仍然在囚，包括「六四天網」創辦人黃琦，今年亦新增五名被捕記者，大部份都是因報道武漢肺炎疫情被捕，如公民記者張展。中國外交部發言人汪文斌回應指，有關言論純屬無中生有，強調「中國政府依法保護公民的言論自由」。

相關新聞：未包括失蹤記者 外交部避而不談

無國界記者的報告統計出全球387名記者被拘禁，中國佔117人，保護記者委員會則統計出今年全球約有275名記者遭囚禁，比2019年的272人多，其中中國囚禁了47名中國記者。兩份報告同樣指出中國是監禁記者人數最多的國家，緊隨其後是土耳其、埃及和沙地阿拉伯。

「任大炮」亦列作新聞工作者

無國界記者的人數之所以遠比保護記者委員會的數字多，相信無國界記者對「新聞工作者」的定義較闊。無國界記者將前華遠地產董事長任志強亦列作新聞工作者，任志強在國內有「任大炮」之稱，曾在武漢肺炎期間寫文章議論時政，他被重判18年。外界普遍分析指他寫文炮轟習近平處理疫情時一片歌功頌德，形容他為「剝光了衣服也要堅持當皇帝的小丑」。

保護記者委員會報告的47名中國記者中，。。。。。。。。

張展在今年2月從上海前往疫情重災區湖北武漢，並以自媒體形式發表當地疫情和患者等情況，她在5月中旬在武漢火車站被帶走扣查。根據中國官方的起訴書，張「多次通過微信丶Twitter丶YouTube等網絡媒介以文字丶視頻等方式發佈大量虛假訊息，並接受境外媒體採訪，惡意炒作武漢市新型冠狀病毒肺炎疫情，受眾眾多，影響惡劣」，造成公共秩序嚴重混亂。

訪武漢記者獄中絕食抗議

上海市浦東新區人民法院昨公佈，張展案將會於12月28日上午9時30分審理。。。。。。。。。。。張展戴腳鐐和約束帶已長達兩三個月，張亦需24小時戴約束帶。

汪文斌前日就兩份報告回應指，有關非政府組織的言論純屬無中生有，他強調：「中國政府依法保護公民的言論自由，充份發揮新聞媒體和公民的輿論監督作用，中國新聞事業發展所取得的成就是有目共睹」。

保護記者委員會/無國界記者

最後在2月9日失蹤，據悉當時官方破門而入。陳、方兩人到現時仍然下落不明

推